# 小程序FAQ

## 一、怎么买

### 1. 如何购买？

进入“童心制物Makeblock”服务号，点击菜单栏【编程造物盒】→【立即购买】，即可进入微商城购买。

### 2. 支持哪些形式付款？

支持微信付款、信用卡、储蓄卡支付。

<small>注：暂时不支持支付宝</small>

### 3. 为什么微信零钱不能付款？

由于微信实名的规定，您的微信可能还没有绑定银行卡，您可以：
- 绑定银行卡后支付
- 直接使用银行卡付款

绑定方法：进入微信菜单【我】→【钱包】→【银行卡】进行添加。

### 4. 来晚了，告罄了咋办？

已经告罄的商品，不能再买了哦。

或者过一段时间再看看，可能上线了呢？

---

## 二、查快递

### 1. 什么时候发货？

5月21日~5月25日期间下订第一个盒子的客户订单，我们将在 5月26日 统一发货。

5月26日之后下订第一个盒子的客户，我们将会在您下单后的  48小时内  发货。

### 2. 已经发货，还没收到货？

到货时间受区域、物流、天气等影响，请耐心等候。

如出现快递信息异常，请在【我的订单】查询快递单号，并致电快递公司。

### 3. 显示签收，但没收到货？

请在【我的订单】查询快递单号，并致电快递公司。如问题仍未解决，请 联系客服。

---

## 三、修改收货信息

### 1. 已付款未发货

请取消订单，重新拍即可。

### 2. 已付款已发货

订购中途不支持修改地址，所以在发货前请谨慎填写收货地址。如有其他问题，请及时联系客服。

---

## 四、售后/退换货

### 1. 退换货与退款

#### 1.1 已收到货，如何申请退货退款？

- 未上课的客户：退款前，请先联系购买平台的客服售后。
- 已经上课的客户：退款前，请先联系开课的班主任。

####  1.2 未收到货，如何申请退款？

在【我的订单】点击【退货退款】，并在快递联系您的时候选择拒签。

#### 1.3 支付成功后，未收到购买商品

请在【我的订单】查询快递单号，并致电快递公司。

如问题仍未解决，请联系客服。

#### 1.4 申请退货退款后，多久会到账？

根据支付方式不同，退款到账时间会有不同：
1. 如果使用零钱支付：商家确认收到货物，并发起退款后，实时退回
2. 如果使用银行卡支付：商家确认收到货物，并发起退款后，系统会根据您的付款银行进行退款，1~3个工作日退回

退款进度查询：<br>
打开微信→【账单】→在【全部交易类型】中选择【有退款】，查看对应账单记录的退款详情。

温馨提示：<br>
1. 如资金退回零钱是实时退回，退款完成后会立刻到账，请您查询零钱明细即可
2. 部分银行退款无短信提醒功能，请留意查看银行流水
3. 退款不会产生新的微信账单记录，由原账单退回

### 2. 申请退款最大可退金额计算方式说明

退款金额 ＝ 最近一次产品订购金额 -（最近一次产品订购的每盒均价 * 已经收到的盒数）

### 3. 如何取消退货申请？

在【我的订单】点击【退货退款】，取消退货申请。

如有问题，请及时联系客服。

### 4. 开发票

购买商品时，请备注“开发票”以及发票抬头。

如果您已经购买商品，但没有备注，请联系在线客服。

### 5. 质保期限

我们为电子零件提供3个月至1年保修期。纸膜、亚克力板等耗材，不提供质保。

详情请戳 → [https://www.makeblock.com/cn/support/general-warranty-assurance](https://www.makeblock.com/cn/support/general-warranty-assurance)

也可进入童心制物Makeblock的官方网站 →【支持】页面了解更多。

---

## 五、课程服务相关问题。

### 1. 购买商品后，如何上课？

购买商品之后，使用微信扫描快速指南上的二维码并关注“童心制物Makeblock”服务号即可激活对应内容。

- 使用Windows、苹果电脑的用户，访问网址 [hezi.makeblock.com](hezi.makeblock.com) 并微信登录即可上课。
- 使用iPad 的用户，搜索下载软件“慧编程”并微信登录即可上课。

### 2. 如何查看孩子的开课时间？

在服务号上即可查看，如有疑问，可随时咨询班主任哦。

### 3. 家长需要参与上课吗？

家长不需要参与上课，但在开课前务必认真阅读“课前准备”内容。

### 4. 孩子完全没有基础，需要提前做什么准备吗？

课程适合8岁以上零基础的孩子学习，上课前家长认真阅读服务号上的“课前准备”内容即可。

### 5. 如何查看孩子的学习进度？

购买商品之后，使用微信扫描快速指南上的二维码并关注“童心制物Makeblock”服务号，按照指引填写孩子信息，即可享受学习进度实时通知服务。

### 6. 上课需要的硬件&软件分别是什么？

上课需要用到的硬件会在盒子里面，软件是慧编程。

开课前请务必下载好以下课堂必备软件：
- 电脑网页端学习：登陆 [hezi.makeblock.com](hezi.makeblock.com)，按照 网页提示分别安装Chrome 浏览器 、mLink 插件
- iPad端学习：登录App Store，搜索并下载慧编程APP

<small>注：仅支持iPad和电脑端学习。</small>

### 7. 上课遇到问题可以咨询谁？

每个班级都配有班主任，如有问题可以联系班主任哦！

### 8. 如无法按时上课怎么办？

课程为在线学习，可灵活根据自己的时间安排上课，但建议跟着老师的课程节奏走哦。因为按照特定的节奏进行，能够保证学习效果的最大化。

### 9. 课程有作业、考试吗？有人点评吗？

课程有作业，最终也有毕业设计，每周的班会会进行作业总结、分析与点评。

### 10. 全部上完课程有证书、奖励吗？

全部完成课程任务会有结业证书，我们也有丰富的激励机制，届时请密切关注班群信息，以免错过福利活动。

### 11. 课程是否有学习有效期？

课程永久开放，但建议按课程计划按时完成学习任务哦，后期可随时回顾复习。

---

## 六、软件相关问题

### 1. 我可以从哪里下载上课所需软件？

- 电脑网页端学习：登陆 [hezi.makeblock.com](hezi.makeblock.com)，按照 网页提示分别安装Chrome 浏览器 、mLink 插件
- iPad端学习：登录App Store，搜索并下载慧编程APP

### 2. 上课需要的软件有哪些？

- 电脑网页端学习：登陆 [hezi.makeblock.com](hezi.makeblock.com)，按照 网页提示分别安装Chrome 浏览器 、mLink 插件
- iPad端学习：登录App Store，搜索并下载慧编程APP

### 3. 软件出现问题了怎么办？

关于软件使用的问题，可以通过慧编程【帮助页面】了解更多哦~ 

链接 → [https://shimo.im/docs/1SlQ5JeilqYtbCrw](https://shimo.im/docs/1SlQ5JeilqYtbCrw)

---

## 七、续订产品

### 1. 我在哪里查询我的续订状态呢？

可通过公众号“童心制物Makeblock”的菜单栏进入微商城【个人中心】页面，即可查看自己的续订状态

### 2. 如何续订？

只有完成了第一个盒子课程的家长，才会收到第二个盒子的续订通知。

你也可以进入“童心制物Makeblock”服务号，通过菜单栏【立即购买】，进入微商城一次性购买一年的盒，我们将会定期发货。

### 3. 如何取消续订？

可以中途退款，我们会按照实际的使用情况，依照比例退款，请在使用的过程中联系对应班级老师。

### 4. 申请退款最大可退金额计算方式说明？

退款金额＝最近一次产品订购金额 - （最近一次产品订购的每盒均价 * 已经收到的盒数）

---

## 八、联系我们

### 1. 如何联系在线客服？

您可以进入  童心制物Makeblock  服务号，直接回复关键字“售后”，调用售后信息。

也可以致电售后服务热线 400-893-0004

### 2. 意见建议&服务监督

您可以通过进入【个人中心】→【意见反馈】页面，留下您对我们的产品建议。

### 3. 合作联系

合作可发送邮件：<bd@makeblock.com>

---